扔紙入垃圾桶助燃 本地及荷蘭籍男子囚4月

今年2月29日港鐵太子站「831」事件半周年，旺角有人以雜物堵路和縱火，期間一名來港工作的荷蘭籍男子與一名本地男子把紙張投入燃燒中的垃圾桶助燃，他們早前承認縱火罪，今（5日）在九龍城法院接受判刑。辯方進一步求情指，兩名被告事後深感後悔，又指他們並不是起火的人士，過程中也沒有使用助燃劑。法庭指控罪性質嚴重，終判二人入獄4個月，而他們被捕後已被還押3個多月。

兩名被告依次為42歲的鄧振強，和31歲荷蘭籍男子DE BRUIN Edgar Willen Aart。事發時鄧任職採購經理，他因本案而失去工作，現時無業；次被告持旅遊簽證來港，目前正在等候工作簽證，他原本獲得一份幼稚園教師合約，但該合約亦因本案終止。他們早前已就案中被毀的垃圾桶賠償700港元予食環署。

二人被控於於2月29日在旺角山東街與洗衣街交界，用火損壞屬於政府的一個垃圾桶。案情顯示，當日傍晚6時許，有大批示威者在旺角聚集，期間兩名被告把紙張投入一個正燃燒中的垃圾桶，當場被警方拘捕。

而家揼垃圾落垃圾桶都唔撚得

cls 判決

期間一名來港工作的荷蘭籍男子與一名本地男子把紙張投入燃燒中的垃圾桶助燃，他們早前承認縱火罪

佢自己都認咗罪

入獄4個月，而他們被捕後已被還押3個多月。

即係之前三個幾月喺荔枝角，但又要去監獄坐多幾日？

馬上放得

係 計埋detain既日子

掉垃圾落垃圾桶又唔撚岩

又唔係佢點火
掉垃圾都唔比？

包到咁都搵到 邊道出左問題

咁燒衣紙都可以係縱火啦

當場被捕

坐多幾日就可以放監，不如認罪算，依個政府就係咁仆街，唔認罪就繼續還押

件事應該好輕微，但政府唔想佢哋「當庭釋放」，所以判4個月，會唔會咁？

案情指今年2月29日晚上太子地鐵站外「831事件」紀念活動期間，2人在燃燒中的雜物投放書頁，附近店舖的閉路電視片段拍下整個犯案過程和被告衣著容貌，2人其後分別被接報到場的巡警在亞皆老街和黑布街餐廳拘捕。

辯方最後提到目擊並拘捕被告的警員疑因干犯另1宗刑事案件，現已暫停職務。

用縱火罪charge兼係成年被告基本上只能判監,但放紙張去火堆屬較輕微情況,最後得出呢個量刑

"雖然上訴庭未有就縱火罪定下量刑指引，但一般而言，在成人法庭同類罪行刑期為4至5年。"

true
縱火判4個月還押完夠期其實已經好好

DOJ唔知會唔會又去review 不過荷蘭手足之前話單案完就番荷蘭

推

其實上到庭個律師點可能咁幫你同個官講 唔好玩啦 難啲咁駁 況且當場被捕又認罪 量刑起點算好低 換著其他閪官又整幾年

如果火係佢放既肯定斷年計